中國Starbucks的童話

由幾個BB S&T analysts/asso寫嘅金融資訊IG page
之前同大家解釋過點解油價會係負數
今個星期想同大家分享一個中概股因爲造假而係美國停牌退市既故事
大家有興趣就多多支持啦
我哋會定期update每日重要既財經新聞
同埋會分享啲分析/財經故事
IG link:
-
【財經故事】中國星巴克—瑞幸咖啡造假事件

事件簡介
中國大型咖啡連鎖品牌瑞幸咖啡(NASDAQ:LK) 近年問鼎中國咖啡市場，堪稱中國Starbucks，迅速崛起於2019年5月美國上市，市值一度上升至120 億美元。但今年先受到武漢肺炎疫情強襲，銷售一片慘淡；2月又被做空公司渾水研究 Muddy Waters揭露財務造假，東窗事發下瑞幸於四月初「自爆式」承認指控，自曝22億人民幣的交易額偽造，立即引發股價暴跌85%嘅大崩盤，股票在6月29日起停牌並退市，市值僅剩 6.5 億美元。

「以本傷人」、「戰略性虧損」、「病毒式媒體行銷」
瑞幸咖啡於2018年1月試業，短短一年便開了 2,073 家分店，對 1200萬消費者賣出了9000萬杯咖啡。輝煌業績的背後就是侵略性的消費者補貼（例如：「新客戶首杯免費再送5折券」、「1.8折喝咖啡」等等）及遍布所有媒體的廣告促銷，以致開業九個月便虧損了8億人民幣，而瑞幸發言人稱之為「戰略性虧損」 。

瑞幸、瑞信、瑞銀
投行瑞銀（UBS）以及瑞信（Credit Suisse)一直對瑞幸抱極度樂觀的態度。以瑞信為例，今年一月發佈行研報告指出瑞幸有強大的零售業務，較同業競爭對手受到更少嘅疫情影響，將其評級為"Outperform"（ 勝過大市/同行），更提出全華爾街最高的目標價$54.4。該報告一出，瑞幸股價當日上漲2.4%。

Muddy Waters於 2月公開一份由匿名者提供的瑞幸公司造假報告，質疑「每家商店每天的商品數量在2019年第三季至少虛報膨脹了69%，在2019年第四季膨脹了88%」。此話一出，瑞銀瑞信紛紛護航，繼續唱好瑞幸(如下圖) 。

投資銀行UBS、CS、BAML都是瑞幸的十大持股人。最後因瑞幸承認偽造22億元人民幣銷售額，投資銀行身為持股人損失慘重。

造假風波後
路透社報導，瑞幸咖啡傳出假帳風波後，NASDAQ推出一系列新規定，限制中國企業在美上市，例如要求 IPO 金額不得小於 2500 萬美元，或至少募集上市後市值的四分之一新股。數據顯示，2000 年以來在例如上市的 155 個中國公司，就有 40 家募集資金低於 2,500 萬美元。換言之，近四分之一的中國公司不符合此要求。未來中資企業想要在美上市迅速套現的道路恐怕崎嶇難行。

舊post: （解釋油價負數）

唔明

太短

唔夠好睇

即係要求企業進行首次公開發行(IPO)嘅集資規模至少要有2500萬美元

多謝你嘅意見 我哋都仲拿捏緊個長度
怕太長大家會唔想睇嘛
我哋會接受大家嘅意見去調教長度

你不如話比我地知邊間中概股就爆？美團？屌米？alibaba?

睇哂, 謝謝..

而家先嚟講 過氣啦

Sorry 因為我哋見到8月1日中國政府決定處罰瑞幸
所以我哋就拎返呢件事嚟講
我哋唔記得咗加埋呢個最新消息上去 sorry

你地係平日出news weekend出analysis?

係啊暫時係咁

本身對投資都無咩暸解
但幾欣賞你地由淺入深咁分析
每日都有updated news睇下
多謝樓主付出😍😍😍

多謝支持繼續留意我地啊

推